{
    "question": "Cara menghitung kalor gimana sih *:)",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "kaloperubahan suhu\u00a0<br>Q=m.c.\u0394t<br>q=H.\u0394t<br>h= m.c<br>kaloperubahan wujud q =M.L",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "Q= M\u00b7C\u00b7\u0394T<br>Q<strong></strong>= BANYAK NYA KALOR YANG DIPERLUKAN<br>M= MASSA ZAT<br>C= KALOR JENIS ZAT<br>\u0394T= KENAIKAN SUHU<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "sebuah-benda-beratnya-1000-newton-akan-diangkat-menggunakan-tuas-799",
            "question": "Sebuah benda beratnya 1000 newton akan diangkat menggunakan tuas yang panjangnya 6 meter. 2 meter dari beban diletakkan penumpu. hitunglah :    a. panjang lengan kuasa\r\nb. gaya yang diperlukan\r\nc. keuntungan mekanik\r\nd. jika benda terangkat 0,5 meter, berapakah usaha yang dilakukan?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "w = 1000 N<br>lw = 2 m<br><br>a. lf = 6 -2 = 4m<br><br>b. w \u00d7 lw = F \u00d7 lf<br>\u00a0\u00a0\u00a0 1000 \u00d7 2 = F \u00d7 4<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 <u>2000</u>\u00a0 =\u00a0 F<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 4<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 500 N = F<br><br>c. KM = w / F<br>\u00a0\u00a0\u00a0 KM = 1000 / 500<br>\u00a0\u00a0\u00a0 KM = 2<br><br>d. W = F \u00d7 s<br>\u00a0\u00a0 W = 500 \u00f7 0,5<br>\u00a0 \u00a0 W = 1000 J\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-mesin-melakukan-usaha-sebesar-500-joule-selama-50-s-bila-250",
            "question": "Sebuah mesin melakukan usaha sebesar 500 joule selama 50 s. Bila kecepatan mesin 72km/jam, berapa gaya yang dibutuhkan oleh mesin?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Hukum termodinamika<br>Dik W = 500 j<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0t = 5 s<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 v = 72 km/jam = \u00a020 m/s<br>Dit F ?<br>jawab.<br><br>v =\u00a0\u0394s/t<br>\u0394s = v\u00a0.\u00a0t\u00a0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0= 20 . 5<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0= 100 m<br><br>W = F.\u0394s<br>F = W/\u0394s<br>\u00a0 \u00a0= 500 / 100\u00a0<br>\u00a0 \u00a0= 5 N<br>\u00a0 \u00a0\u00a0<br>jadi gaya yang di butuhkan oleh mesin sebesar 5 N",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1sebutkanlah-metode-pemisahan-komponen-dari-bahan-berikut-aai-957",
            "question": "1.Sebutkanlah metode pemisahan komponen dari bahan berikut\u00a0 a.air murni dan air laut\u00a0 b.garam dari campuran garam dan pasir c.minyak kelapa dari santan \u00a0 2.klasifikasi zat2 dibawah ini ke dalam campuran , senyawa , dan unsur a.serbuk w , yg dibuat dri kristal putih dan kristal biru b.cairan y , yg dibuat dari melarutkan zat padat berwarna putih dalam air\u00a0 c.cairan a , yg terurai menjadi dua jenos gas yg tidak berwarna ketika dielektrolisis d.sereal z , terbuat dati jagung kering , gula dan susu",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "yg nomor satu A ,, yg nomor dua yg B<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-bagian-sel-tumbuhan-beserta-fungsinya-472",
            "question": "Sebutkan bagian sel tumbuhan Beserta fungsinya!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "badan golgi berfungsi untuk sebagai alat\u00a0pengeluaran<br>retikuulum endoplasma; untuk sekresi protein dan lemak<br>vakuola; tempat pengeluaran dan pencernaan<br>riboson; sebagai tempat sintesis protein atau permukaan protein",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-tuas-panjangnya-2-meter-jika-titik-tumpu-terletak-05-me-531",
            "question": "sebuah tuas panjangnya 2 meter . jika titik tumpu terletak 0,5 meter dari beban dan gaya yg dikeluarkan 1000 newton, berat beban yg dapat diangkat adalah ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Dik : F = 1000 N \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0Dit : W ?<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0lb = 0.5 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0lk = 2 - 0.5 = 1.5<br>W/F = lk/lb<br>W/1000 = 1.5/0.5<br>W= 1000 x 1.5/0.5<br>W = 1500/0.5<br>W = 3000 N",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "suruh-buat-contoh-soal-rumus-rumus-fisika-dan-jawabannya-kelas-962",
            "question": "Suruh buat contoh soal rumus-rumus fisika dan jawabannya\u00a0 kelas 7    \u221e\u221e\u221e\u221e\u221e\u221e\u221e\u221e\u221e\u221e\u221e\u221e\u221e\u221e\u221e\u221e\u221e\u221e\u221e\u221e\u221e\u221e\u221e\u221e\u00b2\u221e\u221e\u221e\u221e\u221e\u221e\u221e\u221e",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<br>\nJarum panjang sebuah jam mempunyai panjang 6 cm. Tentukan vektor \nkecepatan rata-rata ujung jarum tersebut dalam interval waktu 20 menit \ndari angka 12 ke angka 4. Nyatakan dalam sistem koordinat, di mana sumbu\n x ke arah angka 3 dan sumbu y ke arah angka 12.\n<span>\n<br></span>\n<span>\nr1\u00a0= 6j cm</span>\n<span>\nr2\u00a0= (6 cos 30\u00b0 i+ 6 sin 30\u00b0 j) cm</span>\n\n= (3\u221a3 i + 3 j) cm\n\nVektor perpindahan:\n<span>\n\u2206r = r2\u00a0\u2013 r1\u00a0= = 3\u221a3 i + (3 \u2013 6) j</span>\n\n= (3 \u221a3 i \u2013 3 j) cm\n\nKecepatan rata-rata\n<span>\nVr= \u2206r\u00a0= (3\u221a3\u00a0 i \u2013 3 j) cm<br>\n\u2206t\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 20 menit</span>\n\n= (0,15 \u221a3 i \u2013 0,15 j) cm/menit\n\n<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bila-kecepatan-benda-selalu-tetap-berarti-percepatannya-a-662",
            "question": "\u00a0bila kecepatan benda selalu tetap, berarti \u00a0percepatannya..    a.positif\r\nb.negatif\r\nc.berubah-ubah\r\nd.nol",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Nol,sesuai dengan hukum newton yang kedua berbunyi percepatan suatu benda dipengaruhi oleh kecepatannya",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "percepatannya 0 karena tetap\u00a0<br>seperti hukum newton yang pertama ef=0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-magnet-batang-yang-digantung-selalu-mengarah-ke-utara-sel-125",
            "question": "Mengapa magnet batang yang digantung selalu mengarah ke utara selatan ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "medan magnet bumi...........",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<strong><em>karena kekuatan magnet paling besar dari kutub utara dan selatan...</em></strong><br>benda akan tertarik ke arah antara utara dan selatan,<br><span>makanya, ada kan yang namanya medan magnetik, kekuatannya berasal dari kedua kutubnya...</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-rumus-energi-potensial-pegas-186",
            "question": "Apa rumus energi potensial pegas",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Ep = 1/2 x K x Pertambahan panjang pegas<br><br>Ep = Energi Potensial<br>K = Konstanta pegas<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "energi potensial pegas :<br>ep = 1/2.k.\u0394l<br>tetapi jika energi kinetik pegas =\u00a0<br>1/2 . k . x\u00b2<br><br>k = konstanta pegas<br>x = pertambahan panjang pegas<br>\u0394l = pertambahan panjang pegas<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-hal-negatif-yang-dapat-timbul-jika-mengonsumsi-lemak-ka-913",
            "question": "Sebutkan hal negatif yang dapat timbul jika mengonsumsi lemak, karbohidrat, dan protein berlebihan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "tambah gendut, kelebihan gula darah<br>mngkin sperti itu",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Lemak : obesitas, hipertensi<br>karbo : obesitas, kadar gula tinggi (karena karbo mengandung glukosa jg)<br>protein :obesitas , gangguan pencernaan<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}